以色列用美軍舊版F-16空襲敘利亞 輕易炸毀中國製號稱反隱形雷達

以色列F-16戰機日前空襲敘利亞首都大馬士革機場，不但炸毀了俄製防空系統，也炸毀了中國製造、號稱具有反隱形功能的雷達。

1月20日，在敘利亞執行任務的伊朗部隊從大馬士革的郊區發射了一枚地對地火箭彈，瞄準以色列的戈蘭高地（Golan Heights）。但這枚火箭彈在闖入以色列領空前遭到該國的「鐵穹」（Iron Dome）防空系統攔截。

在伊朗發射了這枚導彈之後，以色列軍方對敘利亞境內的伊朗部隊發動了三波空襲行動作為回應，分別擊中大馬士革機場附近的設施和軍事目標。

在這一系列的空襲行動之後，以色列衛星公司ImageSat International在推特上發布了三個受創目標的衛星照片。

這些衛星照片顯示，這三個目標分別是中國製JY-27雷達、俄製鎧甲-S1（Pantsir-S1，北約代號SA-22）防空系統和一個倉庫。

其中，JY-27雷達號稱具有反隱形與預警導彈的能力。中共聲稱該雷達對空最大探測距離達300公里以上，能探測到以色列空軍的F-35戰機。多年來，中共為敘利亞阿薩德政權提供資金和武器裝備，受到國際社會譴責。

從轟炸前後的衛星照片可以看到，JY-27雷達遭到炸毀。

有冇5毛軍事專家解釋下?

唔係9吹到 F35都偵測到咩?
知唔知F-16 係咩年代戰機?

話到明係反隱形戰機 f16都唔係隱形戰機 點反

支那國 JY-27 雷達
自稱F-35都偵測到 (強調自稱)

炸爆支那雷達的F-16戰機
首飛1974年 (45年前,習近平才21歲)
服役1978年 (41年前)

講到明反隱形，F16 又唔係佢點反

佢意思係反自己隱形能力
厲害了，我的國

Old news

btw 台灣打速戰應該食硬大陸

如果中美開戰我諗半日ko中國有突

>這三個目標分別是中國製JY-27雷達、俄製鎧甲-S1（Pantsir-S1，北約代號SA-22）防空系統
知發生咩事未？

[edit]
>這三個目標分別是中國製JY-27雷達、俄製鎧甲-S1（Pantsir-S1，北約代號SA-22）防空系統
知發生咩事未？

厲害了，贏國

不堪一擊

雷達知道佢飛緊黎都冇用架

可能警報有響
但個看更出咗外面食煙

反隱形冇話防轟炸喎

有雷達只係知有人黎，但之後呢？

喂 星呀星

你睇我唔到你睇我唔到你睇我唔到

個司機根本就係炸錯位 無啦啦做左英雄

大陸近代武器得個噏字，一到實戰全部都係廢。

幾撚好賺
插到電有燈著當得啦
點估到你真係會用

買得支那賤價垃圾就預撚咗

測唔到j20以為就work

提早700公里俾你預警，隔離1km仲有部俄S1 可以打開警戒雷達追蹤目標即刻反擊射導彈。

一般流動雷達驚過熱同壽命問題係唔會長期開機，最多每次連續工作幾粒鐘。而家上面呢D雷達可能開都冇開到。

美帝

敘利亞要買埋中國防空導彈
中國或成最大贏家

美國海軍全球第一首核動力航母落水
習近平先讀緊小學

霸氣IDF

鳩嗡兩句就得啦 o靚仔

你比部F16我都可以打爆大陸啦,全自己LOCK ON按掣就幾難
現當空戰沒dogfight呢樣野,全部超視距射射射真係傻既都射爆你

逃跑

贏：根本就係羅宋湯個防空系統唔掂啦

無交電費無開機

會自動通知防空導彈導防武器攔截

支那軍備邊撚度平

中國：不要怕，只係技術性調整，我地嘅雷達係可以偵測到F35嘅，只係無諗到以色列咁卑鄙，用埋啲咁舊嘅F-16戰機攻擊啫，等我地調整一下就無問題

敘利亞：..........

佢就係平過俄佬先搶到中東同非洲市場
俄佬都屌過佢幾次啦

雷達開得幾個鐘返屋企啦
敵人來之前講你聽叫你開機吓

以色列怕左支那雷達，唔敢出F35, 支又贏

美軍流動雷達都係咁架啦，大型基站雷達就可以長開姐。

你睇我唔到？

可以睇到 F35
但人地唔係用F35, 所以睇唔到，好合理

支那呢個係預警雷達，係俾你爭取時間做反應，正常係俾你爭取幾百公里反應時間。今次有影到以色列F16飛到去俄佬S1頭頂隻S1先反應到，S1射左枝防空導彈出去，但係最短射程內枝導彈亂飛。

讀讀下就文革唔駛讀，跟著為左之後可以分配到好岡位就走後門上山下鄉，出返黎即刻變清華大學生。

比部 f16 比你我怕你連 g force 都頂唔到。

美國元老院：F16 is enough
美國空軍：dllm以色列

俄佬既鎧甲-S1係有反應架，F16飛到黎S1頭頂先射左兩枝導彈出去，明顯係冇鎖定就臨時臨急俾人射出去，而S1既導彈係兩截式太近距離係冇辦法射到，射出去推進火箭都未黎得切分體轉唔到彎追太近既目標。

如果支那雷達有預警，俄佬S1就可以提早開追踪雷達將F16定位。

支那雷達

賣俾人用可能再偷工減料

對F16 民航雷達都有反應啦
問題係比以軍干擾lock唔到啊嘛

用家問題

你咁答係咪白癡呢

垃圾到呢，全部冇牙老虎

但之前科索沃戰爭擊落 f117 呢單野好似背後有大陸軍事顧問幫手，仲諗住食埋隻殘骸，跟著就有美軍誤炸中國駐南斯拉夫使館作報復。

會唔會係個 end user 唔識用咋

可能用非隱形MODE去炸
反隱形雷達反唔到非隱形MODE, 一定係咁

好似係殘骸未運得切走
放住大使館先
所以美國就炸柒佢

中共:「錢已收, 理撚得你」

難得中共咁大方比人試軍備

之前都提過台灣有F-16就已經夠守住中共既入侵，雖然F-16都好老下，但近年又更新到F-16V，加上J系列有幾多部有實戰數據？早幾年賣去印尼既反艦導彈都已經柒到核爆，家陣連雷達都岀洋相，到底中共既電戰系統有無佢地所講既spec，真係無公信力，就算今時今日全世界都把J-20計入5代機，但以我個人既評估，比盡4代機 連咖哩仔都可以係境內偵測到

F117冇記錯係濕咗水所以現咗形
如果抄足F117隻料
一落雨就

好似話係因為個雷達偵測無料到累到俄老個導彈防禦系統都唔識比反應

所以好似真係爆發台海戰事既話，台仔鳩射雄三都夠打
就算唔鎖定目標，雄三都識自己追蹤目標

假設台海一爆發戰爭，睇到近年中共賣岀去玩過實戰既產品既質素真係 ，加上近排又係到吹奏北斗，我真係好懷疑佢地既北斗系統到底可唔可以引導啲導彈去炸台灣 家陣仲吹到民間都用緊北斗，但大陸啲電話，汽車啊所有導航都仲係用緊GPS

咁樣去睇，雄三真係亂尻咁射都包生仔

中國：用家問題

越來越多證據
中共所謂軍力係吹出來

輸人唔輸陣係中共既核心

反正中共軍隊 既作用係用來鎮壓中國人
就算點廢都好, 都可以殺到中國人就得

所以中共唔敢發動對外戰爭
就算緬甸軍隊 入侵邊境殺人, 中共都唔敢打, 擔心會露底

相反, 學生搞集會, 中共就出軍隊瘋狂屠殺
殺自己民眾好容易, 點都唔會露底

中共對上一次係1979年打越南
已經40年

最慘搞到S1都比人cut單

咁s1最大賣點係有埋方陣快炮做最後防線但條片唔見有反應到

想講多少少關係以軍，以空軍既實力個人評估係全球最強既空軍。不論係決策能力，心理質素，配合度等等都比美軍仲要高上一級，身邊全部都係敵人，都可以以少屌打全部

指揮官既膽大心細，由立國到家陣大小戰爭既戰術都係mission impossible 結果係大獲全勝

我覺得最痴線既係以空軍係可以玩到F-15
F-16玩到連美軍都玩唔到既個種極致，超完美咁去玩到部機既極限，巴比倫行動，兩款機都係貼地飛行，全程都係同地面相差幾十米，基本上小少既差池都係機毀人亡，仲要沿住約旦同沙特既邊界(途中只有約旦偵查到)走去炸柒伊朗唯一希望既核反應堆，無受到任何既反抗0傷亡既比數咁去完成任務。

係演習過程中，F-15同A-4相撞，機師可以係單翼既情況下，仲係空中飛行，重要順利降落。連McDonnell Douglas都話無可能做到單翼飛行

仲有好多戰績，就唔寫晒，有興趣詳情自己可以google下

好彩jy係中遠程雷達, 俄仔都仲可以賴 , 至少俾到反應射到兩發

S1方陣快炮有反應架，岩岩升起唔夠一半就俾F16炸左喇。

S1有效防空距離得30km，根本設計係要配合長程預警雷達一齊用，而家支那聲稱400幾公里反穩形，再吹700公里都可以搜索到敵機完全冇料到。

大膽
係博士呀

雲海話應該食咗
依家強國戰機既隱形系統就係抄個隻野

唔怕神一般既對手，只性豬一樣的隊友咪就係呢啲

我都認同強國喺當中偷學到唔少技術, 特別係吸收雷達波塗層, 要完全物理上破壞唔係容易

“安信兄弟! 明撐你!”

之前大陸吹到個雷達好勁結果

前年印度都唔夠膽打 大陸軍隊只係紙老虎

美國：啱係咁㗎，中國仍然好勁

因為F16 唔係隱形戰機

要用黎賣緊係吹勁D

敍利亞用中國貨奶野
中國：為反恐不遺餘力

又贏

寫多少少啦

支那雷達對j系戰機才有效

印尼都係